## Файловые системы и LVM-1

## Домашнее задание

### На имеющемся образе centos/7 - v. 1804.2:

- [x] Уменьшить том под / до 8G.
- [x] Выделить том под /home.
- [x] Выделить том под /var - сделать в mirror.
- [x] /home - сделать том для снапшотов.
- [x] Прописать монтирование в fstab. Попробовать с разными опциями и разными файловыми системами (на выбор).


### Работа со снапшотами:

- [x] сгенерить файлы в /home/;
- [x] снять снапшот;
- [x] удалить часть файлов;
- [x] восстановится со снапшота.

* На дисках попробовать поставить btrfs/zfs — с кешем, снапшотами и разметить там каталог /opt.
Логировать работу можно с помощью утилиты script.
